en besloot, dat zijn rouw zo zou zijn zo knap mogelijk; en zijn vrouw zat zuchtend en moraliserend over haar brede zomen met een medeleven en gezond verstand, waar en vast.
Hoe het zou van invloed zijn Frank was een van de vroegste gedachten van beide.
Het was ook een zeer vroege speculatie met Emma.
Het personage van mevrouw Churchill, het verdriet van haar man - haar geest wierp een blik op hen beiden met ontzag en mededogen - en dan uitgerust met verlichte gevoelens over hoe Frank dat zou kunnen beïnvloed worden door de gebeurtenis, hoe geprofiteerd, hoe bevrijd.
Ze zag het in een ogenblik al het mogelijke goed.
